「唔好抱怨父母比野你唔夠好，已經係佢所有」呢句話真係好on9，完全係俾窮人生仔攞嚟打飛機

政府都話，養動物之前都要停一停，諗一諗，跟何況係人呢，屌你冇錢乜都冇，連自己都養唔起，仲要養人。

好似養狗咁，你好有愛心愛狗，但你冇錢養唔起嘅話，格硬要養，最後隻狗連野都冇得好食餓死咗，就算你有幾多愛佢都冇用啦，唔通攞愛當飯食咩，最後餓死隻狗，你同虐狗有咩分別。

就如人一樣，就算你幾愛仔女都冇用啦，愛唔可以當飯食㗎，好似有啲自己食住都難既人，仲要生仔女，同你一齊受苦，根本就係好似圈嘅動物一樣虐待，就算你畀佢地最好嘅所有，都係補救唔到佢受既辛苦，就好似殺人犯坐監一樣，就算佢坐足一世，都係救唔番死咗嘅人

計我話，既然自己養唔起，咁不如選擇唔好生。同養狗一樣，你養唔起隻狗，咁你就會選擇唔會買或者領養，既然有得選擇，點解要選擇同你一齊受苦呢

，

窮人生仔根本係自私行為

好多經濟能力低既人都係為生而生
但諗深一層點樣判斷一個家庭有無足夠經濟能力撫育下一代？入息界線點定？又係好困難嘅事

就係越窮生越多，用黎養老，佢地心態係一人俾三四千已經好過做

窮人生仔.gif

點解家庭環境同佢地差不多或更差既人都可以好得過呢班廢人？定係佢地覺得自已父母窮就可以為自已廢去開脫？

點解你覺得佢搵緊藉口？你又知佢冇努力？

同埋你咁講係輕視左跨代貧窮既問題，永遠數少數成功例子去反駁，對解決事情冇幫助

你on9 幾時寫明我父母，話緊窮人父母，你用屎眼睇野

60年前醫院的一個失誤，讓一個貧苦家庭錯抱走了富豪家庭的長子。60年後，男子得知自己原本不需要半工半讀讀書，怒告醫院，獲賠3800萬日圓（34.6萬美元，1049萬新台幣）。

每個人都想出生在富貴殷實之家，儘管這不是個人所決定的。也許你已經實現了，可偏偏命運又跟你開了個玩笑，你的未來也因此會有天翻地覆的變化。

日本男子花甲之年獲賠3800萬日圓
法庭上，日本一名60歲男子以出生時被抱錯導致人生被打亂為由，與3名親弟弟將醫院告上法庭，並向醫院索賠約2.5億日圓。

東京地方法院對此案作出判決，認為醫院抱錯的事實確鑿，並勒令院方賠償總計3800萬日圓。

審判長宮阪昌利在判決理由中指出，該男子「失去了接受高等教育的機會，遭受了極大的精神痛苦」，並稱其「長年無法與親生父母進行任何交流。雙親現已去世，充分看出其懊悔之情」。

從小被抱錯到一個沒有血緣的家庭長大，富豪之子因家貧失去了讀書的機會
天壤之別的兩個人生

該男子1953年出生於東京都墨田區的產科醫院，第一次洗澡後被交給另一名母親。原本含著金湯匙出生的他不得不面對接下來窮苦的60年。

當他年僅兩歲時父親（養父）就去世了，一家人不得不依靠國家補助度日。他的母親（養母）還要照顧另外3個哥哥，他們一家人你擠在一間單間公寓裡，在那裡他從未感受過一絲的舒適。

後來他不得不讀夜校，半工半讀，才穩定下來後在一家運輸公司當司機。而且他一生沒有結婚，還要幫助母親照顧3個無血緣關係的哥哥，其中一個還患有中風。

得知真相後，該男子說他當時感到極度震驚，原來自己的生活原本應當是截然不同的：「我原本應該擁有不同的生活。我想要（醫院）讓時回溯到我出生的那一天。」

相反，那名與他調包的男嬰僅比他晚13分鐘，卻過著比較富裕的生活。有自己的私人教師，接受了高等教育，成為一名成功的房地產公司領導人。據媒體報導，他的另外3個兄弟也都在大型公司工作。

誰揭開了事實的真相？
發現被抱錯的事實，緣於那該男子的3個親弟弟。

這3個弟弟發現大哥跟他們的容貌不太像，於是4兄弟進行了去氧核糖核酸（DNA）測定，結果證實大哥不是同胞兄弟，他們之間根本不存在血緣關係。他們這才根據醫院登記册等找到了親哥哥。這個長達數十年的錯誤才被揭發出來，才有了4兄弟狀告醫院的一幕。

在勝訴之後，該名男子說：「我一直在想怎麼會出現這樣的事？真難以置信！說心裡話，我真不願意接受這個現實。」

這就是該男子不得不接受的離奇人生。正如一位網友所說：「投胎技術這麼好，卻敗給了馬虎的助產士。」

屌我老豆成日講話明知屋企窮就點點點，我屌幾想串鳩佢原來你知嫁？咁又生我？

負皮嘅辯駁一下

其實點先算窮?
可唔可以生個基準喺邊

自己諗下自己嘅生活環境，搵幾多錢

搵得唔多，生活安定，生唔生得?

我養你到18歲
你18歲開始養我到死
Fatfatfat 咁

咁你唔好生，除非你父母ok有錢,有樓響手囉

一係你搵到個富婆

其實當只有富人生仔既時候，個社會都係會崩潰

你唔介意害下一代咪得囉，連登仔都講過㗎，個社會都需要窮人，幫啲有錢人做低等工作囉

留定名等睇連登窮二代唔結緍唔生仔

所以港女貪錢正確，完

只係針對你既命題，其實窮人富人都唔應生仔

根據連登仔邏輯，應該得李嘉誠生得仔

窮人應該唔好生產任何後代等富人冇奴隸使用

起碼要兩公婆其中一個全職湊仔，一家都餓唔死兼應付到幾千蚊書簿，少少課外活動費，唔洗學下普通畫畫班都要就住就住，先起碼係「夠」

利申教畜，超有錢（屋企有直升機）同差唔多最窮嘅都教過，SEN最見到貧富懸殊點影響個小朋友

某d地方係 北歐4國 杜拜
依類國家 就算係當地窮人 都可以開開心心生活
窮極有個譜 拎綜援好過我地中產 坐監好過我地基層

聽下LMF - 今宵多珍重
人生既大門係靠自己雙手去打開

咁點睇d 有供書教學
但要你俾家用／冇可能俾到首期你既？

呢類又係咪已經盡左責任其實

係呀 世界上有喲人幾億 比幾千萬個仔
你會覺得好多 自己老豆老母比得個幾蚊
到你發覺老豆老母成副身家得比你個幾蚊
而佢地又無條件比晒你 埋怨都無
你咪攞人地幾億身家個老豆比囉
如果你老豆真係一蚊都無俾過
仲要問翻你攞 我絕對支持你個講法呀樓主

錯啦，窮人父母係自以爲好愛仔女對佢地好好，但十個有九個都只係當仔女係脫貧工具，細個就搏命逼要佢勤力讀書，大左就要佢搏命返工比好多家用，如果個仔女洗自己錢去娛樂就屌柒佢，完全唔會理仔女快唔快樂。

咁要月入幾多，幾多資產至可以生？

生仔要考牌

供書教學都要睇點供法
香港有12年免費教育
供書教學講緊係買教科書? 定係講緊比錢你出去補習?

香港社會而加如果父母比唔到首期 咪啫係公屋撚? 既然無能力比下一代好既生活 點解又要生呢?

上年因爲覺得份工唔適合自己，返工唔開心想轉行，搵工果3個月，老母日日都催我快d搵工，叫我唔好咁揀擇求其搵份做住先，日日都借d易搵位鬧我，又比說話我聽，見到我係屋企冇野做就唔順眼，冇返工都要比家用，完全冇關心過我點解要轉行，想前路點行。
做左廿幾年人，去到上年先真正睇清楚老母係點樣既人，佢由到尾都當我係脫貧工具。

on9??你知唔知自己up乜

公道D講，有少數窮二代係可以靠自己起家既，但多數都係Loser

至於我家姐，中五畢業，返sales冇乜錢。佢就不斷逼佢快d嫁人，明知佢唔鍾意果個男人，但因為果個男人條件好，都要家姐嫁比佢。

究竟個人幾無恥先講呢d野
父母已經含辛如苦養大你仲怨唔夠好

係我唔arm
攞佢咁多怒氣，但係佢源源不絕啊

十六歲個年你地應該看破紅塵啦
做人既野開心咪算囉

班窮父母問下自己比左幾多資源仔女

啲人成日認為有野食就可以養,屌你唔講以為養緊狗

有錢人生仔:
悉心裁培佢地，繼承自己既霸業

窮撚生仔:
生一鬥仔女，由佢地自生自滅，博其中一個發達之後，光宗耀祖

睇留言

屋企完全從來都唔缺錢
但老母都係講同一番說話
反正都唔會結婚拍拖
留埋留埋啲錢洗我80年都洗唔晒
但仲係咁屌我一定要番份垃圾奴工

好記得中學果陣每日比廿蚊飯錢我，但當時d飯已經要$25，我救佢加錢，結果比佢鬧到我喊，最尾加到$22比我。為左有零用錢洗，我中三就已經返m記part time。

生活咁辛苦,好難開心

負皮個D肯定係不食人間煙火

三餐溫飽 供書教學 少量娛樂 基本野
我認同達唔到唔應該隨便生
但你地好似講緊要好似誠哥咁先可以生仔

我覺得窮人生仔唔係問題
生一個就好（叫做傳宗接代）
但最仆街係果d生多個2個或以上
完全唔知咩心態
自己都沒得食仲要生咁多
係咪好應該立法生多過1個
唔可以拎任可福利
係又生唔係又生明明沒錢養都要生
玩呀依加？

分散投資，搏其中一個可以發達

搏一個成功可以養佢全家

最撚憎呢啲懶有道理嘅廢話

香港已經變左為錢老豆老母都批鬥既地步

講緊連基本生活都困難果d喎
一出世就住劏房，連張正正常常既檯做功課都無
咁既父母真係唔鬧得?

生仔要入息審查

冇 至少唔好以為有得食先算係養,又唔係養狗

lm

細個補習一科都有既，補多科就冇啦
係啊公屋

男人唔知 佢負責射就得
每個老母懷胎十個月 睇住個肚大 自己身材走樣
仲未計生仔果種痛 大家都係有老母生出黎
如果你地老母知你有呢種思想 一定好心痛

啲父母仲可以將呢個行為合理化

九唔搭八

on9,咁你咪駁我囉, 事實好多窮人就係唔明, 好似你咁

不食人間煙火

看完出嚟之後呢 ？
個仔過啲咁嘅生活，個仔就唔痛？

唔好對任何野有咩期望
所以就唔會失望
俾心機做好自己
希望在明天

發現連登真係好多垃圾怨上一代，但問心根本自己都未做好

講真，如果係你成長入邊，你成個中小學成日三餐不繼/無屋訓/中學未畢業就要你幫手做野維持家計，是但中一樣既話，咁你真係有資格埋怨父母既無能，生你出黎連基本生存資格都無

但眼見更多係無中過以上三樣，純粹嫌棄父母無錢比你做乜做乜，真係垃圾到笑出聲
家人無拖累你情況下，中學畢業後想要咩世界就自己創造啦垃撚圾

講真成個華人社會，對比以前戰亂/百物待興，成家人由朝做到黑咁搵食，依家呢一代真係算係咁

到底係講緊住劏房嗰種窮 定公屋撚 定中產夾心阿
劏房嗰種我認同
但公屋而家分分鐘仲舒服過你夾心嗰堆
而夾心嘅又算唔算窮人
如果夾心又算窮人
咁中產咪邊緣家庭？
咁數落去就得翻2 3%人可以生仔

咁李嘉誠老豆老母一定係俾左好多資源佢先有今日 冇錯 屋企有冇錢頭廿歲影響好大 但政府可以俾你借錢讀書既情況下 如果你真係咁有料 加埋張沙紙 你都一樣可以發圍 自己廢就廢唔上進就唔上進啦屌你老母

正解

暫不論樓主個立場
你呢個講法同啲廢老屌後生仔買唔到樓一撚樣
照你咁講 大部分買唔到樓嘅人都係廢物唔上進

屌 個啲活在當下 搵個皮幾野夠生活就滿足既人 仲生仔真係好自私 好心呢啲人咪撚生啦

生都算 唔識教係問題
自己英文一隻都唔識 可以期望自己仔女講到lak lak聲
灌輸啲垃圾觀念 成績好就得 份人賤格冇家教唔識照顧自己都唔理 一日到黑淨係識講入三大唔係就去做乞丐 結果教左個讀唔成書既港孩 又或者interview帶老母去既on9仔出黎 又或者中三揀唔到心儀既科就走去自殺壓力大到仆街既細路出黎
同社會脱節 讀it用電腦做功課就等於玩電腦遊戲不務正業 唔俾揀同電腦有關既科 話讀唔成書就一定要去學門手藝斟奶茶果啲
冇常識 以為蛀牙好小事帶假牙就得 啲牙冇幾隻好閒 乳齒蛀左都冇所謂所以有得啲小朋友蛀到成棚牙變形穿窿
認真覺得冇受過教育、智商低同有精神問題(好大機會係窮人)既唔應該生仔

有錢唔識教仲仆街個窮人生仔

係係係 最好一出世比層樓你 留舊錢比你等你唔洗返工

錢都係其次，最緊要識教
你唔識教，有幾多錢都係養左個仆街仔害人
你識教但無錢，你會知道自己未係時候生小朋友

屌你老母 咁嘅垃圾post都幾百個正評
果然係社會垃圾集中地

咁你咪辯駁我囉丶事實好多自己都生存有問題既都要生仔，睇吓啲新移民，你仲贊成佢生仔咩

同意 呢個post見到好多思想扭曲左既小朋友

家庭月入3皮以上先可以申請生仔
如想追第二個 家庭月入要5皮以上

其實標準已經好低
男女各揾萬五都3皮
依家交租加水電煤都皮半
無三皮真係咪撚生

成撚日怨天怨地 你有冇諗過你老豆老母咪又係冇人冇物咁養撚大你 咁撚大個人洗唔洗餵撚埋你食飯 廢柴 廢都唔緊要 仲要不孝

極端撚 講呢啲有意思咩
呢度有人講過要一出世就要層樓咩
咪撚係度屈鳩人

幾時有怨天怨地，只係叫人唔好窮人生仔，咁你支持窮人生仔

起碼佢有錢補習有舒適屋住生活，唔好當佢係狗咁養， on9仔就成日以為我講到李嘉誠咁

同意，我仲要睇住家道中落

講事實姐，自己睇下窮人同有錢人嘅分別

同左膠諗嘢模式一模一樣

完全唔現實，離晒地

唔同年代喎師兄
老實講 呢個年代香港無咩能力真係唔好生 只會累到下一代 上面個埋搬上一代黎講其實比較唔到 窮撚父母為兩餐打工打到天昏地暗 識教都無時間教仔 辛苦自己又辛苦個仔 有咩意思
係而家呢個香港 "窮但係生活得有尊嚴生活得開心" 呢句野真係自問講唔出口

Up乜

又用個別例子黎打J

睇返研究啦 入到大學既人 住私樓既人多個公屋仔 證明窮係真係影響到人既成長發展

姐係大家玩賽跑 窮撚係用緊單腳同人鬥緊
跑贏左 D懶係勵志撚就打J話 拿 窮人都可以努力爭氣架
跑輸左 D懶係勵志撚就話 唔好賴啦 你自己唔努力咋

擺酒唔簽紙5年
同 mk妹生3個， 單親家庭 已上公屋
mk妹話照顧細路做唔到嘢 攞綜援
男人打份牛工搵三萬 供養父母 唔使交稅
3個仔女同條Mk妺乜乜柒柒政府全額包撚曬
13年買咗層私樓 收緊租

佢老豆老母 本身做緊清潔
住公屋 加埋佢 交緊雙倍租
後來到佢老豆生cancer
政府醫院睇都要十幾萬一針
唔想畀錢醫
走去攞綜援結果一毫子都唔使畀
喺香港面皮厚就得㗎喇

越窮嘅人越易有精神病，住屋又細， 生活又艱難，on9仔淨係識得用極端比例來講，好似有嘢俾仔食就會聰明神童，你種植物都要施肥先至靚啦

連登仔真係好撚低質

樓主個point係如果明知自己生活已經過得唔好 就量力而為 唔好生下一代出嚟害佢 比自己仔女過啲慘嘅生活

含辛如苦養大個仔係偉大，但問題係唔生咪可以避免自己同下一代受苦

利申：有父幹

養大有幾撚難呀 而家有綜援 衰極都有飯食啦
而家講緊係窮撚家庭對成長既影響
你要自己做兼職賺學費 揀科為錢唔可以為興趣 有乜唔識要自己搞老豆老母幫唔到手 已經差好遠啦

如果你覺得生個細路純粹係有飽飯佢食 有衫著 有屋住就夠 咁你咪撚生 唔好害人

我就好唔同意樓主講野 起碼我屋企唔係先
家庭背景： 老豆老母藍領 家住舊區唐樓 樓下有一樓一 夜晚道友會上天台食白粉 細個讀津校無去過遊學團無補習 我屋企三兄弟全部大學畢業 三個都讀到專科月入30k 你點睇

on9 你拎自己同寵物比？

人生流流長
你點知自己會唔會發達？
如果你知未來就可以唔生

姐係你夠膽生仔 係因為你搏自己會發達?

on9仔淨係識得用啲極端比例，佢又唔諗下有幾多個窮人會出頭，你中植物施肥都要用好嘅野先種得靚啦，但係啲on9仔話有的有得食有得住佢就會變神童

據美媒報道，《自然神經科學》雜誌近期研究顯示：越富裕家庭的孩子，智商更高。

研究利用腦部掃描儀器，掃描了超過1000名年齡在3歲到20歲之間的年輕人，觀察大腦不同區域大小。同時，對其家長的學歷和收入兩方面做了調查，並對孩子進行記憶和執行能力測試。執行能力測試包括權衡選擇、優先考慮、多任務協調和預先計劃的能力。執行能力較差的兒童記憶能力也較差，並且更有可能與人發生爭執。

大腦掃描結果和學歷的相關性係：父母學歷更高的孩子，其重要大腦區域大於父母學歷較低的孩子。

但研究稱，比起學歷，收入的影響更大。當考察對語言和執行能力有重要影響的大腦區域時，來自富裕家庭的孩子的這一區域面積更大，這些孩子的智力測試成績更優秀，智商更高。

洛杉磯兒童醫院的研究員索維爾這樣解釋原因：“我們的數據顯示，更富裕家庭能獲得更多的資源，這可能導致了兒童腦部結構的不同。”“富裕家庭的孩子獲得了更高質量的照顧、更多刺激腦部發育的物質以及更多在外學習的機會，都有可能造成了這些不同。”

睇黎你地真係一班垃圾 只係識伸手問老豆老母 當我冇講過 你地鐘意唔生就唔好生 睇黎你窮到傻撚左 發撚緊夢一出世揸林寶

據美媒報道，《自然神經科學》雜誌近期研究顯示：越富裕家庭的孩子，智商更高。

研究利用腦部掃描儀器，掃描了超過1000名年齡在3歲到20歲之間的年輕人，觀察大腦不同區域大小。同時，對其家長的學歷和收入兩方面做了調查，並對孩子進行記憶和執行能力測試。執行能力測試包括權衡選擇、優先考慮、多任務協調和預先計劃的能力。執行能力較差的兒童記憶能力也較差，並且更有可能與人發生爭執。

大腦掃描結果和學歷的相關性係：父母學歷更高的孩子，其重要大腦區域大於父母學歷較低的孩子。

但研究稱，比起學歷，收入的影響更大。當考察對語言和執行能力有重要影響的大腦區域時，來自富裕家庭的孩子的這一區域面積更大，這些孩子的智力測試成績更優秀，智商更高。

洛杉磯兒童醫院的研究員索維爾這樣解釋原因：“我們的數據顯示，更富裕家庭能獲得更多的資源，這可能導致了兒童腦部結構的不同。”“富裕家庭的孩子獲得了更高質量的照顧、更多刺激腦部發育的物質以及更多在外學習的機會，都有可能造成了這些不同。”

咁咪可以反映到其實整個社會體制本身有問題

呢個真係成個post最撚廢嘅留言

啲傳統道德撚 廢老論出哂黎
前者唔理現實 淨係講父母如何偉大
後者一味屌人廢 搵李嘉誠做例子 買唔樓唔關人事 係你垃圾姐

連小小錢都沒就想發達？
發夢就有份

咁你係唔係贊成窮人應該生仔呀，你睇多啲鏗鏘集劏房啲細路，自己住都逼到死啦，見到佢哋都辛苦啦
據美媒報道，《自然神經科學》雜誌近期研究顯示：越富裕家庭的孩子，智商更高。

研究利用腦部掃描儀器，掃描了超過1000名年齡在3歲到20歲之間的年輕人，觀察大腦不同區域大小。同時，對其家長的學歷和收入兩方面做了調查，並對孩子進行記憶和執行能力測試。執行能力測試包括權衡選擇、優先考慮、多任務協調和預先計劃的能力。執行能力較差的兒童記憶能力也較差，並且更有可能與人發生爭執。

大腦掃描結果和學歷的相關性係：父母學歷更高的孩子，其重要大腦區域大於父母學歷較低的孩子。

但研究稱，比起學歷，收入的影響更大。當考察對語言和執行能力有重要影響的大腦區域時，來自富裕家庭的孩子的這一區域面積更大，這些孩子的智力測試成績更優秀，智商更高。

洛杉磯兒童醫院的研究員索維爾這樣解釋原因：“我們的數據顯示，更富裕家庭能獲得更多的資源，這可能導致了兒童腦部結構的不同。”“富裕家庭的孩子獲得了更高質量的照顧、更多刺激腦部發育的物質以及更多在外學習的機會，都有可能造成了這些不同。”

邊個無恥D? 自己要生 自己養返唔係好正常?
如果咁含辛如苦點解要生?生得就姐係佢考慮過 份內事點解要人感恩?

我夾硬捉條女返黎逼佢做我老婆 要佢陪我捱窮 之後我係咪又可以講你呢番說話 我含辛如苦返工養佢
唔好抱怨我 我已經比哂最好既野佢 佢就會喊哂口跪係度講多謝?

呢條柒頭既老豆老母一定當佢狗咁養

其實講緊既道理咪又係窮者越窮 富者越富
正如你有1000萬做投資 每年5%已經係50萬
窮人得5萬做投資 要賺50萬講緊係十倍既事

最撚憎啲道德撚，肯定啲不食人間煙火，如果佢地試吓做下窮人細佬就會明白，住喺劏房生活，慘過隻狗

肯定不食人間煙火

呢個research係association 唔係causal relationship
揀research support自己都要識揀先得ga
有錢人有錢令仔女聰明d
聰明人搵錢叻d 佢地同時遺傳聰明基因俾仔女
呢度已經係兩個解讀

唔夠錢洗=你大洗 唔會諗自己比得夠唔夠

分返清楚 而家係講緊窮人生仔正仆街
就算我係出生於窮撚家庭 我可以由谷底爬上黎 做到第二個李嘉誠 咁都係代表我叻 唔代表窮人生仔係岩
都係果個例子 我單腳跑得贏雙腳 係代表我勁 唔代表打跛我 逼我蝕住黎比賽既人係岩

Copy多次你睇

呢個research係association 唔係causal relationship
揀research support自己都要識揀先得ga
有錢人有錢令仔女聰明d
聰明人搵錢叻d 佢地同時遺傳聰明基因俾仔女
呢度已經係兩個解讀

有咩慘得過俾自己阿媽話廿幾歲仲住公屋冇出息，但明明就係佢個一代造成咁，廿幾歲可以點犀利到即買樓，仲要香港樓，最後大炒左一獲

利申：剛畢業

依D說話上網講就好
比任何一對老豆老母聽到依D說話都好心痛
養到你咁大

你不食人間煙火 ，如果你有本事咪住劏房同窮父母生活囉

唉,我都係公屋仔出身,屋企唔算赤貧但都絕對唔算有錢,老豆老母生左三件,都要出哂去做野,得我一件讀到大學,另外一年會考3分,生活如同廢柴,另一件好少少既
唔係話要好有錢先可以生仔,但你都無能力養咁多件,生黎做乜
跟住仲要不問是非去支持父母,唔準講半句,我都唔明點解有D人會有D咁既思想

你知唔知你十八年之後咩環境先？話唔定香港真係變成一個烏托邦呢？廿幾年前，香港遍地黃金，無人估到回歸之後真係仆哂街，所以唔好淨係埋怨

而家嘅7、80後黎講就算啦
當年7、80年代香港都仲係肯做，冇不良嚐好同埋唔亂洗錢都可以做小康之家嘅年代
生小朋友都唔算叫做不負責任

真係痴撚線論壇 傳宗接代都有錯 土著人都識諗過你地 一出世手腳健全 明明自己問題搵唔到錢就賴父母

不如你回應咗你引用個研究先啦

姐係你話你攬撚住幾千萬 家道中落 咁冇野好講 唔好彩囉
但你而家乜都冇 純粹搏香港唔會奶野 咁樣叫盡左力 有計畫 愛?

好撚慘，大個搬出住唔好俾家用啦

咁點解唔係佢地自己小康先生仔
係自己咁窮仲生仔期望仔女變小康?

姐係自己就窮緊 但覺得阿仔第時努力會變到小康既 咁照生啦
呢個乜野思想?睇唔透

你住狗屋大 唔代表所有窮人都係住狗屋大 你廢就廢 唔好賴地硬

咁事實上好多人養仔真係當佢係竉物咁，有嘢食就得

佢地assume咗每一個人努力就可以脫貧 每一個窮撚埋怨都係佢地唔夠努力/無努力過

資質差唔多嘅，家庭背景影響真係好大，更何況窮撚下一代資質普遍都係差啲

窮撚嘅下一代，外在條件已經輸哂，再加埋內在條件都可能輸埋嘅情況下，真係一出世已經輸九條街

公屋神科例子係有，但只係佢地好勁好叻仔
讀得mbbs llb blaw嘅人絕大部分屋企環境都係唔錯以上

廿幾年前，股樓係咁升，馬照跑，英國人又管得好地地，處處都係機會，比你都唔介意生啦

入面有錢阿媽話如果大家比賽跑100米
我個女既起跑線 可能係200米 300米

睇到最後個女寫EMAIL成大段英文
分分鐘已經叻唔少高中生..........

你知唔知自己up乜你明唔明我講嘅point

你條柒頭諗下自己講左咩 再諗point啦

你預撚左比人插撚死架啦

樓主咪就係講緊住狗屋嘅窮人唔好生仔囉

咪又係差唔多，總之窮人生仔都係比較蠢啲㗎啦

都幾撚好笑 咁好環境自己都發唔到達
但覺得社會可以幫佢養仔 覺得個仔第時可以自己努力發達 照生出黎

我諗 事實勝於雄辯

淨係識得罵人真係好低質，係唔係窮人父母啊你

痴線講起手腳健全就嬲，
一出世有病完全冇錢醫，
等十八歲大個自己搞掂

講咗啦你自己唔明

第一，唔係人人都追求發達，有d人食無求飽居無求安，只係你咁可悲覺得發唔到達就要生要死
第二，個時信奉獅子山精神，從來冇人會好似而家d垃圾咁以做蛀米大蟲為榮
你唔知足點都係唔會開心

睇黎你係住狗屋既窮人家庭養出黎

透支未來的經濟政策，主要可以歸咎於戰後嬰兒潮及其之前的世代設計的政治經濟制度、社會文化觀念，是標準的龐式騙局，吃掉了後代的資源，並讓後代對未來失去信心

你當自己係豬係狗係野獸？你當自己畜生咪淨係去傳宗接代囉，人係有腦去思考，正常人咪識用腦諗生仔既問題

一個人嘅搵錢能力 除咗智商 仲有其他不可控制同預知嘅原因 叫confounding variable
咁多未知因素下 拎兩樣野出黎對比 根本無意義
如果我做個統計 話全球百大富豪多數人係戴眼鏡 唔通戴咗眼鏡你會發達咩

係到屌撚完老豆老母之後
記住熄手機努力做人啦清

因為就算你依加屌柒佢叫佢咪撚生仔
都咩用，因為你都改變唔到咩

努力做人啦

淨係識得人身攻擊，有本事咪駁我囉，睇嚟你都係啦

係都冇咩用

從來冇話過自己父母，係話啲窮人父母姐，我嘅父母好好多

你睇睇我駁左你d咩再講啦 覆d唔覆d 扮睇唔到呀?

離地既人真係可怕
明明講緊窮撚，有d人就以為人地要發達 窮到校服爛哂都無得換，條褲吊腳吊到俾人笑既生活你試過未先 唔好以為你地幸福就全世界都咁幸福好喎

做咩依加又戴返頭盔

居無求安？？劏房都買唔起啦，安你老母咩

仲有日本年輕人食無求飽居無求安
成為低慾望世代，搞到經濟持續低迷，
啲年輕人又俾人鬧

年輕就是罪

睇嚟你又係啲白癡道德撚，完全唔用腦諗下窮人生活嘅麻煩痛苦，淨係識得吹脹啲父母偉大，咁撚偉大咁點解個仔仲生活得咁辛苦，你咁on9唔怪之得有抑鬱症啦

BRUTAL

窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育

知唔知李+x老婆同外父係邊個

利申基層窮撚

唔會怪父母

但父母唔好期望我畀到d咩佢

只會畀幾千蚊家用

搵幾多都好,一蚊都唔會多

好多窮撚俾父母呃咗

唔好激動住
我意思係
當年冇錢、同而家冇錢差好遠
以前冇錢但肯捱肯做
做街市都可以做到當仔大女大時有樓收租

但而家冇錢
肯捱同做嘅都未必發到圍
仔大女大可能就真係要佢地幫手還債

唔係話做父母一定要開個好頭比仔女
只要一家人互相體諒
一樣可以過得開心
不過當生活喺呢個用錢黎衡量人嘅價值嘅社會，做仔女嘅一定會容易怨恨窮父母

呢d咁嘅父母 你一蚊家用都唔使俾佢

我有抑鬱症同生活辛唔辛苦有咩關係? 你窮你既事 你唔努力改變都係你既事 但係人人都有生仔權利 同你屌閪一樣

呢啲真係要睇老母
我之前都係返工返得唔開心
我啊媽會話唔開心咪搵過份 屋企又唔係等你養
知我遞咗信就唔洗我比家用
到之後一路搵工 啊媽都完全無催

咁就好啦！ 就算屋企唔有錢 生活難都好
都唔好屌7佢地 話哂都係你屋企人
你改變唔到上一代咩野！努力做人

利申：18歲屋企接近破產，冇讀書翻屋企鋪頭幫手，轉眼之間已經係外國讀U

係唔係精神有啲問題

樓主講野都不無道理,講真依家又唔係搵住枝槍指住你逼你生.
上面有巴打話十月懷胎咁辛苦,又話比曬最好GE野你咁
但即使比曬最好,如果連細路最基本的生活條件都比唔到,做咩要生出黎令兩代人受苦?
其實小朋友出世從來都無選擇權,係"窮困家庭"出生為生存,你覺得小朋友唔辛苦,唔慘咩?

我覺得要諗清楚到底生小朋友係為左D咩? 如果係為左養兒防老,
不如係自己仲有能力工作,搵多幾個錢仲好.
而且樓主都講到明係窮人,上面有人不問情況追住樓主好似顛狗咁吠

其實真正要探討係:
係香港GE生活環境下,父母要"有咩條件",提供"咩野GE生活質素"比小朋友先合理

清 心水清

點解要在意比d三唔識七既人鬧 係唔係路邊有狗吠下你都要同佢死過？經濟低迷關你撚事咩，你連0.1%gdp都唔係 年輕氣盛以為咩都關你事，其實根本就唔使太上心
上唔上到車其實好小事，得之我幸失之我命，唔使喊苦喊忽，豁達d啦
利申，上唔到車90後公屋仔，已看破紅塵

咁世界係唔公平架啦，有無諗過公平哂既話，其實社會無生產力無人會服務人？
香港窮係唔會阻礙你讀書爭取學智識/技能，好多野有資助
我個大學同學，人地番學係駛錢，佢番到個個學期係有錢賺，屋企太窮 + 佢成績好拎好多scholarship
連去德國exchange都全資助

窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育
窮人生仔正仆街
樣衰父母害死仔女
好心矮撚去絕育

只係覺得有啲人成日道德撚上身，話啲窮父母畀最好野你真係好on9 ，其實唔好返仲好過啦，比最好嘅嘢都解決唔到貧窮而生活辛苦嘅問題

生細路=為精英份子嘅細路提供勞動力
跨代勞役

就係
On9道德撚成日歪曲咗我嘅意思，成日唔知點解響度扮大愛，真係好撚虛偽噁心

岩啦岩啦
大把人中六合彩添啦
唔見你中？
世界係唔公平都當真理，咁唔使法律啦傻閪

我識過一個咁既同學（由細玩到大 去過佢屋企）
佢依家搵緊80k個月
佢幸褔過我

岩啦岩啦
大把人中六合彩啦

咁你又識幾多人好似你個大學同學咁

成班廢柴失敗者喺度怨天怨地
怨撚埋自己老豆老母
叫春叫到咁你話幾撚肉撚酸

所謂公平不嬲唔包財富
要幾無知先會爭取均富
蘇聯有辦你睇
讀多個書 識多d野啦垃圾

好想知以前李+x除咗靠當時既時機之外點樣痴膠花痴到洗十世都洗唔完既身家

窮人唔生仔邊有人做 m 記啊
利申： 窮人

老婆有錢

而家係經濟學家分析呀叻唔切
計gdp仲好笑所有家庭主婦都係蛀米大蟲，炒樓炒地嗰班人貢獻多過掃地阿姐幾億倍

上唔到車都叫小事
唔使結婚生仔啦，仲要現今社會可能男方要全額俾錢買樓喎

定係一間四人公屋住四個家庭咁呀

不嬲？查字典啦
為「公平」重新定義
笑死
睇過共產黨宣言未呀懵撚
Ai都就出啦
得你先讀過書呀？

窮人生仔真係正仆街

劏房波，潛建華，ugl五千萬個特首坐監或罰款未

想講既唔係必然
而係可以
人人一出世都高富帥好唔好？
其實世界係總有無腦/懶惰既人做底下層層位
唔係既話邊有人做洗廁所掃垃圾呢d厭惡性職業？
現實係殘酷但社會發展左咁多年，某d order係有佢價值

喂 你收收皮好無？
我係真心欣賞呢個同學
人地靠自己努力 讀好d書 真係有心去搵錢
先有今時今日呢個收入
唔係你話中六合彩 無喇喇多左幾千萬出黎

講真香港地好多機會搵錢
你搵唔到係你自己個人能力問題
際遇呢家野都係自己創造
你地係度怪老豆老母
你地老豆老母無教你地大人係要獨立呢樣野？

搵下住公屋入大學率啦傻閪

搵下公屋入大學率啦傻閪

仲信專家？專家食屎啦
你要跟上一代既遊戲規則玩，咁你咪比佢地牽住走囉，邊個話一定要結婚生仔？點解唔可以跟你自己既規則玩？第一你係一條窮撚，你都唔打算生嫁啦，咁姐係你結婚為左咩呢？樓係唔係必須？

如果係咁班中產唔使搶名校學位，送子女外國讀書啦

有錢人唔識努力架？？
有錢人唔識搵錢架？？？
人地會停係到等你追佢架？？

On9 point

傳宗接代點解無錯？

生咁撚多人破壞地球

根本呢個概念錯到七彩

畜生咪淨係識得用個腦諗傳宗接代囉，人有思考能力，唔啲老鼠咁定係識得扑嘢生仔，啲窮人冇咩讀過書行淨係識得扑嘢生仔囉，好似非洲咁

清 好波😹

李嘉誠靠痴佢老婆發達㗎
即係你要發圍都要靠痴埋去啲有錢人囉
以為心態積極啲就可以發圍 咪咁天真啦

有錢人係可以選擇努力 窮人係被逼努力 (除非你接受到一世窮)
有錢人搵錢係為興趣 窮人搵錢係被逼
大家做同一樣野 唔代表大家係同一類人囉

又唔可以話完全唔可比GE,雖然搵錢因素的確唔係單單幾種因素決定
但至少個研究反映左有錢人GE小朋友可以"打造"一個醒少少GE細路.
不過呢D咁GE Social science都係拎黎參考下就算.

養唔起細路 就麻煩帶返個膠袋啦

窮人生仔真係仆街嚟

點解我唔可以俾好嘅下一代先，
事實只有錢人可以唔跟社會規則玩，
讀唔成書,去讀外國大學洗底，
打唔成工，可以去“創業”
創唔成業有人包底，去守業，
俾舊錢出黎叫啲牛津劍橋去管理間公司，搞掂

又唔可以話完全唔可比GE,
雖然搵錢因素的確唔係單單幾種因素決定,
但我覺得個研究揀學歷同收入呢2個因子 對搵錢有一定的影響程度

至少個研究反映左有錢人GE小朋友成功GE
不過呢D咁GE Social science

做乜姐你
我果間中學10個8個都公屋
但一直都做到9成入U率
醫生律師乜都有
你地做唔到唔代表係無可能
垃圾就認啦屌你老母

我都係公屋入中大喳戇鳩仔

你個例子係 政府控制左個資源 我個例子係政府俾左資源你 但你冇能力去將有效既資源運用面去怨點解天生冇更優厚既資源
佢話窮人唔應該生仔 累9個仔 下刪一萬字
上得連登屌既有幾多個家庭係真係樓都冇得住 屋企連部電視都冇？ 起碼用緊smart phone唔係3310先呀

佢前題係屋企俾所有野個仔 起碼唔係破碎家庭
佢地屌既只係問緊 點解我中學
人地破幾條女處 我就溝唔到女
點解大學人地有錢去旅行
我就要返pt每年先去到一次
再唔係借完政府錢 洗撚哂怨屋企冇錢還
不如個題目叫做 如果冇得俾個仔係同齡圈子到贏哂其他人就唔好撚生？
某程度講 果d所謂既窮人只係係ig見到人地點解可以過得豐富而提子人地 而冇諗過其實平平凡凡並唔係錯 只係你太貪心 又要廢又要葡萄
如果睇到呢篇回覆既人 係屋企電腦都冇 電話仲用緊nokia3310 住板間房 連公屋都冇既咁我冇野講

一個人會窮係有原因
咪就係一日係度怨呢樣果樣
唔踏實d搵方法去搵多d錢

我老豆大陸落黎果陣身上一蚊都無
到依家退休環遊世界
得閒炒下股票 佢從來未怨過老豆老母窮
要佢游水落黎搵機會

不過其實我都明
失敗者就會圍爐取暖
正常人見到你地咁偏激
都只會一笑置之

又係你朋友你中學
你準撚過政府報告、你準撚過新聞調查啦

佢中學/朋友=全香港

跨代貧窮問題係存在，牛津劍橋一早有哂定論，係啲讀到大學傻仔鐘意睇身邊人做例子，話比人知眼光幾窄，識人幾小

讀到中大都on99咁
你d有錢同學晚晚屌緊女呀
你仲追緊GPA搵份好工呀？？

公屋入到大學=窮冇問題
公屋中到六合彩=窮冇問題

你明唔明依家啲貧富差距嚴重啊

現實你又選擇唔信
其實無咩好講
想講我果區出名悲情，十個九個都住公屋唔係新聞
但附近band1都3/4間，事實就放係到
當然，差既學校總多於好既，成績唔好既總多於好既
你要拗拗到2046都有得講
我只係想講上流既path係存在，你入唔入到就閣下能力問題

話人極端例子 咁你用咩黎標準窮先
上得黎開post出聲有幾多個係劏房呀
屋企仲俾到你用smart phone呀 仲唔叫娛樂呀？
定係要每兩個月去旅行先叫娛樂呀
住屋愈細愈影響成長？ 400尺公屋 同300尺私樓又點睇？ 姐係住公屋既就會叻過人住私樓？
一係你話住劏房既 三餐唔飽既唔好生仔啦 咁我諗你會多d人認同你

懶醒
入到u校係屌女啦，仲讀書
求其拎張cert就走人啦戇鳩鳩
9成公投都淨睇cert
你班垃圾究竟有幾離地

補習風氣盛行時，差距更大。今天大部份學生都有補習，年紀更越推越前，幼稚園便要上英文班、國語班等，基層家庭根本負擔不來。結果，出現富裕學生的「超前學習」，在很早階段便從補習班中學會更高年級的知識，學校成績自然較有保證，但好成績不一定因為聰明和勤奮，只是在多個小時的補習課中學會，基層學生無此機會，學習進度便「落後」了。
至於中學生，更是「十科補八科」，每科每月約五百元，一個月開支便達三、四千元，貧窮家庭又怎樣負擔得起呢？
另外，現在不少學校都要求學生有不同的「文化資本」、十項全能，例如學過音樂、藝術、朗誦等，以作入學參考。富裕家庭可以花大筆錢為子女提供課外學習機會，增廣見聞，增加競爭力，相反窮家子弟不僅無錢參加興趣班，甚至欠缺最基本的學習工具。例如，有關家庭目前仍有近三成因經濟困難而沒有設置電腦或上網，這必然影響孩子學習效率、成績及入讀優質學校的機會。

岩啦岩啦
比心機追GPA搵份好工啦公屋仔
冇你咁勤力 第時邊有人幫我賺錢

直資學校是公認造成跨代貧窮的原因之一。直資學校擁有高度自主權，可以自訂課程、收費及入學要求，接近私立學校，卻得到政府資助。早期政府規定直資學校學費不能多於資助額的三分之二，但政府於2001年把學費限制更改為不能多於資助額的二又三分一倍，即容許直資學校大幅加學費，並將計劃由中學擴展至小學。政府後來提出「一條龍」辦學模式，規定「結龍」的中小學必須使用相同資助模式，令更多小學轉為直資。
簡單而言，直資就是把教育間接市場化。筆者當年認識的名校生有兩類，一類家境不錯，一類則家境清貧但憑努力而入讀。可是，近年不少傳統名校紛紛轉直資，學費每年動輒數萬，換言之，優質學校向窮家子弟關上大門，基層學生再努力也沒有用，教育「貴族化」，長遠削弱基層學生憑教育向上流動的機會。
直資學校自主收生條件也造成「世襲」的問題。世襲學位是指兄姊或父母在報讀學校就讀或工作，弟妹或子女可以自動取得學位。當然，名校的世襲學位特別被追捧，於是越來越多名校學位被世襲，可供公平競爭的學位更少，學生單靠成績而享有優質教育的機會便更少。
想深一層，傳統名校的成就是由很多代人努力苦學而成，這些成果不是應該回饋社會，公平地讓學習能力高的學生入讀嗎？現在名校轉直資，由富人壟斷學位，教育貴族化，長遠來說對社會是一件好事嗎？

兩層樓係手
戇鳩仔

屌樓主果班希望佢地有家底啦
唔係真係鄧佢地下一代慘
到時話你既就唔係我地 係你自己既仔囡
到時你慢慢同佢地慢慢講養育之恩啦

利申 窮撚 唔會抱怨父母 但無錢我自己唔會生
我係好想生 好想傳宗接代 好想有個完整家庭 令人生感覺美滿D
但係我唔想自己下一代受苦 因為我真係好愛佢地
如果係以農立國年代 生係無問題 下一代朋輩之間唔怕有比較
但生活係資本社會資訊發達 仲要係一個咁無希望既香港
如果你好肯定自己既仔囡一定會係個樂觀既人就生啦 我就唔敢搏啦

我自己屋企有五兄弟姊妹，並唔係話父母對自己唔好，亦唔要去追究啲咩。但平心而論分比每一個小朋友嘅資源點都唔及其他只生一兩個既人多

老母成日話當年識諗就唔會生咁多，但依家唔生都生咗，只好盡能力養。

我自己住咗二十幾年公屋，有好多時都好羨慕其他朋友住私樓又有錢去旅行，好難免會將自己同人地比較，之後就想怪父母。但諗深一層依家怨都無用，出咗世只好盡力改善自己人生。

其實錢只係其中一個因素，本身家長自身嘅教育程度先係重點。小朋友思想絕對係由父母培養出嚟，如果淨係得錢多而唔比心機教小朋友會對佢地有好大影響

我身邊有朋友係就係好有錢，但自我中心到爆，明顯由世比人種到大

其實講得出呢句説話嘅人真係好自私
享受完做愛過程
就拖埋生出黎嗰個一齊捱世界

無料當初就帶套打針啦

呢句係俾垃圾父母扮偉大
想仔女無條件做父母奴隸

謎底揭曉
有兩層樓渣手既公屋仔
有錢仲要濫用公屋
然後仲話窮係冇問題

香港人真係投訴之都
連自己老豆老母都要投訴
全世界都錯 我就一定唔會錯

岩啦岩啦
記住係北韓都要繼續生
生仔密密賺

咁請問下你有幾窮呢 讚成有能力有計劃先山 問題係 乜野叫窮？

生

自己睇世衛組織定義啦
衣住住行

笑死仲要紅字
邊個話公屋係我個名
弱智有樣睇

繼續話鳩人極端自己再用極端例子證明 咁你就最有道理

窮家庭長大, 屋企無咩可以比到我地, 有兩餐溫飽已經好幸福
但人越大就發覺起跑線真係好撚重要, 同覺剛剛畢業幾年就有父幹買樓, 我就比埋家用儲得丁屎咁多, 日日做到仆街, 又買樓無望, 我都就黎睇精神科
如果我做衰仔唔比家用, 我一定唔駛咁慘, 所以窮人真係唔撚好生, 害撚死佢

利申: 己婚, 已結紮

又唔係你名呀？？？

跟你地學野姐
唔知堅尼系指數幾多呢

當你諗到自己個仔永離貧窮圈唔洗一生勞碌賣命
話之個社會崩潰乜都好啦

讀 大 學 率 「 貧 富 懸 殊 」 加 劇
(星島日報報道)本港貧富懸殊加劇，窮學生的「起跑」愈退愈後！教院分析發現，來自清貧家庭的學生入讀大學率僅一成三，相比富有家庭的學生有近五成，兩者差距於二十年間由一點二倍擴大至三點七倍。有學者建議，政府應向以基層家庭為收生對象的學校提供額外資源。

香港教育學院分析統計處一九九一年和二○一一年的人口普查數據，發現來自全港最富有的一成家庭的青年，入讀大學比率近五成，而來自住戶入息中位數一半以下的貧窮家庭青年，入讀大學率僅一成三，兩者差距於二十年間擴大至三點七倍。

研究亦發現，父親具備大學學歷的子女入讀大學率達五成二，相反父親教育程度只有中三或以下，其子女的入讀大

學比率只約一成三，兩者差距從二十年前的約三倍，擴至約四倍。同時，公屋青年入讀大學率不足一成，但居住私樓的青年有逾三成，差距亦由兩倍擴闊至逾三倍。

教院亞洲及政策研究學系副系主任周基利表示，本港的堅尼系數由九一年的零點四七六，升至去年的零點五三七，反映貧富懸殊問題加劇，「公平的教育制度過去一直是本港改善階層流動有效途徑，但社會過往忽視對貧窮兒童的支援，導致教育未能發揮應有的脫貧功用」。

他續指，近年愈多名校轉型直資，學費門檻相對較高，令不少清貧學生卻步，擔心教育「貴族化」進一步影響階層流動，加劇本港貧富懸殊。

教育喺一個大問題 佢地都喺同樣喺窮既時候被生出黎 亦無人比一個適當價值觀佢地 所以怪佢地都喺無用 其實同時你都已經好幸福 你已經唔喺 非洲個D 出咗黎乜都無

其實無知唔知有家人呢樣野架
屌 原來係天煞孤星黎 一出世無家人
諗野咁撚戇鳩物一次見

你都係變皮潛水啦，不停show智商下限

其實非洲已經好幸福，對比黑奴成世做奴隸到死都無自由

屋企兩私樓仲住公屋點做到
指點下
我又蠢又廢架

其實做人類已經好幸福
d豬豬牛牛要被人劏

其實話你聽 讀到大學都唔一定脫貧
而讀唔到大學亦唔代表搵唔到錢
就算做你地眼中低賤既sales狗、保險狗
都可以搵到好多錢 搵唔搵到係個人能力問題

利申：唔洗再話又話你朋友
我自己都係靠手藝搵食 唔算搵好多
但叫生活無憂

未去到窮到手停口停既 但又買唔起樓
所以再窮D果班話生 真係唔敢想像
我自己覺得有能力供養下一代升唔到local U可以去外國讀書（唔好理係咪野雞大學，起碼可以比佢出國見識下，唔洗比香港教育制度玩死) 同有層樓（居屋都好）比下一代 至少提供一個生活保障比佢 就可以生

因為生仔係滿足你自己傳宗接代 完滿家庭人生既目標
提供基本生活保障比下一代 係滿足你個人慾望既成本
想零成本仲想從下一代身上獲得回報
係自私既行為

終於有個正常人

唉..... 窮人生仔都唔係最仆街，唔識教先係仆街
一對好父母稱職的父母都應該剛柔並濟地為仔女建立應有的信心，鼓勵佢地去行自己應該走的路，每個人條路都唔同，最憎父母郁啲屌仔女，成日踩仔女有自信都變無自信，做人最終都係求幸福姐，每個人都有權搵自己的幸福，做父母都應該好好支持仔女的目標和夢想，而不是做佢既負累，回報父母係要但不是人生的全部，社會之所以進步係因為一代比一代更多成就

講得好好

你未見有我屋企定期有收數佬上門，
預科嗰陣得本小學細細字典，
又冇電腦快譯通之類，
啲英文字唔識就唔識，
補習咩黎架？？
大學冇錢俾第一期學費，狂收退學通知，
最後厚面皮借哂咁多親威
我阿哥要自己打一年工再升大學，
仲慘過我
都真係幾幸福

你自己都係人，賴自己父母，人格好有問題

我話緊個啲賴父母既人

我會比佢，但只會比基本生存洗費比佢。細個諗住大個賺到錢好好報答父母既諗法已經冇左了，心淡。

漏咗 再加埋天生有病冇錢醫，
大個就話大個仔自己搞掂

所以話，我父母都係咁

依家唔係要怪父母，上一代人教育水平無咁高所以先會係唔係都生咗先。
依家喱一代人已經係受過教育，避孕喱樣野由中小學已經開始教，生唔生仔基本上係有得揀。

生仔之前要三思而後行，唔好為一時之快而害咗個小朋友一世。由其是自己本身窮既人，人生已經夠慘，點解仲要害埋下一代人？

同你一撚樣
打算即使搵到工都扮打散工算
一蚊都唔想比條仆街

無料又窮又要仔女跟自己那一套去行先係仆街，
以為自己人生經驗豐富就大哂，社會不停變但聞塞就更死，香港地窮極都唔會餓死最多係少娛樂，讀書都係靠勤力和天份既，父母唔識教叉隻腳落來踩下人以為自己激將法 唔識扮識係好on9, 越鬧越無信心只會讓仔女有陰影， 粗人父母以為養大仔女就好偉大

大陸農村窮撚家庭
個仔讀士讀到有精神問題
父母完全唔了解
覺得個仔讀咁多年書唔做野好冇臉
同村人又恥笑
睇下22:00到24:00狂屌就知點解個仔會有病

雖然係咁都感謝佢地帶我黎呢個世界

我老母係咁林

係，老母屌9我買股票，話要腳踏實地返工賺錢，話玩股票輸哂點算。窮人窮只要係因為窮人思想。

呢度好多傻西講自己
我d 朋友
屌
呢d論據有咩說服力呀
比d data support 下好無

我認為生bb 應該考慮埋:

1.有冇時間陪佢
幾有錢都好，生個仔出黎托人湊，咁生佢出黎嘅意義係咩？
因為我想我放工嘅時候，有一個完整嘅家庭？有一個好掛住爸爸媽咪嘅小朋友？有一個好需要依賴你嘅小朋友？

2.能唔能夠教導佢成為一個好人，唔好作奸犯科

3.眼見而家好多小朋友都唔識見長輩叫人，見同輩打招呼
能夠教育一個小朋友成為一個有禮貌嘅人都好重要!
唔想自己小朋友長大後行出街變成今日我地所講嘅蝗蟲

4.有冇錢俾佢學習，俾佢娛樂
唔係為逼佢參加好多課外活動果種，
而係小朋友有興趣想去學，想去玩嘅時候，
唔會因爲屋企冇錢而抹殺佐佢嘅興趣同天份

5.接受佢將來有機會低不成高不就

6.最後好重要一點係，唔好認為生一個小朋友出黎養大佢，佢養番你係應份

上一個年代嘅人讀書少，好少會諗咁多，或者根本唔識諗，我而家冇怪我父母點解要生我出黎，而俾唔到最好嘅我(中學時有怪過)，或者下一代到廿幾歲都唔怪自己點解要生佢出黎，但係我地呢一代起碼人人有書讀，至少應該係生仔之前考慮一下自己有冇能力。

有時都唔係錢既問題 係包容
我以為屋企人會係全世界最包容自己既人
但原來唔係
最恐怖係佢地平時咩都唔講
出晒事就話其實都係你錯
有咩都唔傾 收埋係心
其實唔鋸你好耐
仲要住埋一齊 但咩都唔講
最好笑係 一鬧交就叫你走
你走！唔好住係到 快d搬

唔撚明喎
你生佢出黎 個人大左你又叫佢走
仲要係香港地
我屌排公屋分分鐘都要排十幾廿年

真心 有咩事鬧交上黎
無論同邊個
諗清楚先好講出口
有d野收唔番 真係好hurt人架

十年前一篇文
趁仲有時間、最後同你班高登仔講幾句野
做人做事、要向內求、唔好向外求

唔好諗住個世界有最低工資來保障你搵幾千蚊個月、應該設法令自己離開最低工資的保障範圍

唔好祈求港女有一天會迴光反照愛上一個無錢無面的深情小毒男、應該設法令自己變成有條件有能力令港女感到無你唔得的境界.

出黎做野人人都要受氣、讀書多讀書少坐office做咕喱做老細做員工都一樣、除非老豆本身有錢、否則所有白手興家的人都受過氣、捱過苦.

讀書唔會直接令人發達、但可以培養、訓練你的集中力、專注力、記憶力、更加重要的是訓練推理、邏輯思考的能力、出到來搵食無咩法則規條可以照住來用保你平步青雲、大部份要靠自己的經驗 + 所見所聞去預測、分析環境、自己所處位置、從而決定面對的應有態度、和處理方法. 即使你讀死書而沒有真正智商智慧、一紙學歷都可以幫到你、所以讀書無壞的、趁年青沒有太多問題需要你去處理、承擔時讀、讀左將來可以唔用、但調轉第時你想讀、就唔係話咁易、這是一個近乎不能逆轉的問題.

唔好成日屌鳩d無良老細、老細款只是擺出來的、實際上佢未必比你好受、你唔駛帶錢番去打工、但佢每日訓醒覺都要有錢先過到一日、佢要諗辦法賺錢來出糧比你、你可以唔鍾意拍下個欏柚唔做、但佢按左層樓或借人錢來做生意唔做可能訓街同破產、佢都好想可以話比行家知佢間公司請人比出面市場人工高. 如果你有本事、幫到手、任何一個老細都荒死你唔撈、所以如果你覺得公司對你唔好、老細對你唔好、你要檢討自己的能力.

唔好比自己習慣懶天懶地、怨天尤人、有問題、有唔妥先望下自己..如果你讀書唔成就懶香港教育抹殺人才、怨老師怨學校. 如果你無本事搬出去住就懶香港沒多餘空間俾後生仔獨立、如果你因為見上一代人搵食容易就懶社會對這個年代年青人很不公平、如果你因為見人炒炒賣賣搵錢易而覺得腳踏實地好戇鳩、咁我可以話比你聽你往後果半世人都只能夠繼續咁樣為自己創作理由、而永遠無出色.

舉一個好例子、地雷 post 本來只是高登平日眾多類別的其中一類常見帖子、既娛樂大眾亦無傷大雅、更可增進電腦知識. 因此雖然我不幸中伏、但都唔會埋怨有人開呢類 post 害人、或呼天搶地心存咀咒等. 我第一時間只會怪責和檢討自己為何如此大意. 正如祈福黨來呃你、都要你肯比人呃先得、一個騙局如果只有騙子係唔成事的、一定要有人飾演受害人、才成一個騙局、所以、除非我們永不踏足一個自己不熟悉的新境地、否則無論在任何範疇上、都應該盡快設法不讓自己飾演弱者、受害人. 這是人生在世應有的態度、凡事向內求、不向外求.

結論 : 讀書的努力讀書、工作的努力工作、有時間搵d野學下讀下無蝕底、打下J無乜所謂、但打機就唔好太沉迷.

窮到冇錢買安全套
先唔小心生左出嚟

窮即係有骨氣 有骨氣即係男人大丈夫 老豆心裏暗爽老豆不說

怨來都無用，都已經出左世，不過唔好叫仔女再聽你那一套，明知自己讀書少又無見識又窮就出少句聲，你就識叫我謙虛兼接受人意見，但一般家長有幾多會低聲下氣聽仔女講？
中西方教育就係呢到唔同，西方教育會聆聽仔女，但中式教育就訓斥多

好彩父母衰極都留咗層樓畀我
百零呎夠我一個人住一世

奴隸制度適合你

問番十年前寫嗰個
今日發咗達未
定係做緊萬零蚊 日日做到狗咁 又畀腦細屌 今日唔知聽日事嘅失敗者

父母邏輯有問題都夠仆街㗎啦
我父母唔係有錢 但成日一心搵我地仔女養
而家成日想要我人工3分之1
我當然無理佢地 搵幾多都係比5k （算多）

佢地話養左我18年已經盡左父母既責任
比咁多家用係好應該
我18歲之後所有洗費 除學費外 都當係借屋企 明明無借loan 畢業之後都要還錢 好撚痴線 點解唔借grant loan?

原來係要用黎比父母打飛機
要滿足父母既自豪感
作為佢哋成就感嘅材料
佢地認為：
1. 辛苦養我18年 無死到 係一個成就 盡責既表現（我無見過有同學餓死）
2. 比學費 供我上大學 又係一個了不起既成就 要四圍同人講 供書教學
人地：你個仔幾好呀 入到3大
老母：無父母支持 供書教學 佢地邊讀到大學呀
（叫佢地又唔借grant loan 比大學同學笑做咩唔借 做外幣定期都有賺 )

自此之後 每一次嘈交父母都會拎依兩點嚟打飛機 我而家絕少同父母講野 等緊買樓搬出去

呢d植物一受風浪就枯萎

供書教學唔借貸款係難得既係應該比家用，但讀到大學都要自己勤力或有天份先得，又唔係完全係父母事蹟
有咩咁了不起的成就

到而家都未有人講到點為之窮？
係唔係個個父母都要比小朋友都讀私幼， 直私小/ 中學先應該？
一定要有層樓留比你先應該？
如果父母比做層樓你冇得收租， 你地d連登仆街仔又唔比家用， 咁老左退休咪要執紙包？

講得太好啦，巴打，請受小弟一拜
上到連登咁耐，第一次見到咁精彩嘅回復

時代唔同咗，要培育一個小朋友成才真係要錢
窮人生仔唔係唔得嘅，但要有心理準備將來總有一日比自己啲仔女怨囉

屌我狗都不如

有冇錢都係其次，最重要係識唔識教 (不過兩者之間通常都有啲關係嘅)有啲父母嘅mindset同(狹窄嘅)視野真係會累咗啲仔女一世

不如大家收窄少少去討論

「又窮又唔識教既父母唔應該生仔」
呢句我諗無人反對啦
有反對既再講

大家爭拗既應該係「識教但係窮既父母應唔應該生仔」

我好簡單
我覺得識教唔代表下一代一定成材搵到錢
（如果你咁識教可以肯定下一代一定成材搵到錢
有個好生活 點解你唔自教令自己成材搵到錢 咁咪唔洗煩呢個問題 如果你自己做唔到憑咩要求下一代做到）
因為我好愛下一代 唔想見到佢地捱窮
基於呢個憂慮 所以我認為都係唔應該生既

唔知反對既朋友仔有咩睇法呢？

好撚好笑, 掉返轉
你地做仔女又做過咩好野孝敬你地父母?
咪又係日日返學鳩下鳩下, 放學就上連登打online game, 功課? 抄咪得囉 考試? 合格得啦
揾書?努力學習? 老豆老母咁窮 , 憑咩野要我努力回報佢地

樓主咁既思想,
我估未來20年都係揾萬零兩萬,
所以樓主你千萬唔好結緍生仔,
一定要孤獨終老
費時將來你比20年後既連登仔起底批鬥

呢個視為唔識教又窮既父母例子
你都贊成咁既父母照生嗎？

其實每個人只要肯做係香港都有開心同感受生命既方法，只要換下心態，努力搵份有興趣既工二萬月入都好易，豐儉由人，養起高堂妻房容乜易

識教但係窮
咁撚把閉但係做左四五十年人都係一個窮撚

樓主講既係事實， 不過會得罪好多人

換句說話，窮人個仔就係有錢人既工具
咁更加窮人唔應該生

你都on9 認同呢句野就等於自己搵唔到錢 乜撚logic 你認同樓價高係咪就等於你搵唔到錢呀?
想駁人就比啲point 咪一味地講廢話屈鳩人

成班窮撚蝗生咁多咪搞到自己下一代又要柒下柒下咁囉 唔係挨唔挨苦咁簡單 生得就預咗要養要教 唔係生黎純粹滿足自己可以有個家庭嘅欲望 同埋事實係唔少窮人生仔係養兒防老嘅心態 傳宗接代呢啲傳統思想都好出黎講 係咪仲認為 不孝有三 無後為大呀 然後生個出黎求求其其養大就算呀

你地D垃圾窮人咪會生仔、D窮人咪最like不自量力生仔
利申 冇錢一定唔生

咁又點,講事實,D白痴又話我怨,叫窮人唔好生仔都係怨

所以叫人唔好墜胎果d真係痴撚線既

教畜都唔先得啦咁 當六皮供樓車開支仲俾得起幾個興趣班？

傻仔唔好再死嗌啦 公屋入大學率係比私樓低 有哂調查有哂報告 柒左就柒左 咪撚轉移話題 下次做下功課先啦傻鳩

其實都幾撚無聊
上得連登出左世冇廿年都三十年啦
仲係到怪老豆老母

識諗既窮人唔會生
唔會有人屌「窮人生仔正仆街」既情況出現
唔識諗既窮人 你屌佢都無用 因為佢唔識諗

識諗但又照生既 係唔夠愛下一代
自以爲有能力教好下一代
以為下一代可以成功
乜都係從自己出發
無企係別人角度從多方面去考慮
如果企左考慮埋唔好果方面
都照做 係因為佢地搏緊
賭一鋪 而賭注係下一代一生

屌個父母想做freerider既人都係想做freerider既人

醜唔醜阿freerider齊打交

不如你問下自己 月入萬5 會唔會生仔呀
呢度好多on9一味地講自己廢就廢唔好懶 而家咪就係講緊能力唔夠唔應該生囉 如果你都覺得呢個人廢 搵唔到錢 佢就唔應該生仔啦 其實你地都認同架 點解要自打嘴巴呢 定你覺得自己搵萬5都會生仔呀？ 咁祝你個仔好運啦

利申: 搵緊30k 唔係多 如果要生仔更加自覺無資格

你都痴撚線

就係依家尼一代係70打後 最撚差嘅一代
你搵戰亂饑荒比？
70後我信好多都響同一個香港生活得好好，有樓有事業有家庭

80後初期都叫上到岸

85打後直到2000 出世嘅人 完全係乜希望都冇 係乜鳩都冇 ！想創造啲乜撚野？
人工輸通帳，OT文化，行業單一化，大學生周街都係，同科一年可以有幾千個畢業生一齊搵同一行業嘅工，畢業生搵緊20年前嘅FG工資
樓價正式同地球脫軌

成日話啲人咩冇夢想唔得
我可以敢講，香港好多人真係冇乜夢想，朝九晚五 放假去下旅行 有個竇(公屋都殺) 係咁多喇 試問幾多人做到？
點解70後大部份人做到，到85 後個個都咁撚重冤氣？

我依家仲未講政治問題
係咪想我繼續？

利申 中學時期已經做緊小販捱到HD 畢業

最可笑係呢班freerider將來如果做父母亦會成為佢哋口中既freerider靠仔發達或收錢過世，根本錯不在父母錯在free ride，要斷絕悲劇就啱啦成班怨父母撚一鑊熟或者絕育避免悲劇重演

咁嘅心態其實好消極 就算你父母好有錢又點，你二世祖咪又fing哂佢咪一鳩樣，想一出世又不勞而獲日日食喝玩樂！屌你老母

利申：窮撚

連登仔覺得供食供住完推自己個仔做有錢佬奴隸係理所當然既事 出唔到頭就係能力問題 自己盡哂責任

你發到圍=不攻自破
發唔到圍=無資格生

完

起碼你有選擇點用嗰啲錢嘅權利
二世祖好多都係因為父母冇時間冇心教所以亂用錢
咁就係唔識教嘅父母 唔識教都會搵人教嘅起碼都叫有心想教育好下一代
冇心教根本窮定有錢都好都唔應該生

屋企人好難得先有我出世 細個食好著又開心咁過 係無乜去遠足嘅family day
但去到大個先知屋企好窮 好想佢地唔生我出嚟起碼多啲錢洗又唔駛咁辛苦 到我畢業又要養哂兩老 唉知道佢地好錫好愛我 但係見到佢地咁辛苦就好想自己無存在過 諗返起當初連交大學學費都難個下 真係心都酸埋

不能同意更多！
生之前其實可以有well planning

你唔講”到我畢業又要養曬兩老”呢句好地地

其實三餐溫飽 有間屋有間房 供書教學係最最最基本...
起碼個仔肚餓嘅時候想食個宵夜/tea唔洗計住計住
有間屬於自己嘅房夜晚可以打下飛機 做下嘢 自己靜下
唔會因為現實條件而拖累到個仔自己想去做嘅嘢 例如想學樂器咁 自己搵錢自己學我好贊成 但係唔好搞到喺搵錢學樂器之前 要搵咗錢幫補家計先囉

二世祖fing哂 咁你就真係可以笑佢廢
好過而家班連登孝順撚 明明窮撚比老豆老母累 仲要比佢地話因爲自己廢先發唔到達

咁你唔撚即場串?

連登仔個個人中之龍寧願要人脈都唔要1000億

以為自己非池中物可以改變到世界

一個人有手有腳唔可以做地盤咩
做地盤會窮？
根本自己唔撚肯付出
係到屌屌屌
我屌你老母咩

冇問題啦樓主
I totally agree with you la
而家買層私樓600萬, 8成按,
首期連律師雜費, 壓測計埋,
要月入4萬5, 加140萬先買到,
每年通帳當計3%,
假設18歲, 15年後到適婚加生仔年齡
即大約月入7萬1, 首期218萬先買到,
唉, 仆哂街啦呢舖
樓主同認同樓主既朋友,
記住你地冇7皮幾收入咪撚結婚生仔呀,
扑野幾得帶套呀, 你老尾一陣出事搞大左就仆硬街,我save定呢個post 等15年後binc

其實你assume咗結婚生仔係對樓主黎講好重要

成班孝順撚係度轉移視線

之前有張圖係講 窮人同有錢人鬥跑得快
窮人就做人力車 拉住老豆老母跑
有錢人老豆老母就開住車 載住個仔跑

根本窮人生仔就正仆街 d孝順撚都駁唔到 剩係識轉移重點話 你窮因爲你廢 唔好怪父母

但窮二代真係發到達 真係好勁又如何？咁都唔關窮人父母事架 個仔女努力渣wo

個仔跑贏左架車 就證明父母唔係負累？咁係證明到個仔跑得真係好快 窮人父母憑乜話自己冇錯

唔係話搵唔到食，但一定代表脫到貧？
同埋唔係個個都做到地盤工，身體差啲已經唔一定頂到

唔通日日洗廁所、掃街既清潔工唔肯付出？佢地生活係咪就好？

好多野唔係咁理所當然，你睇一睇上面share 嗰篇漫畫

預言：
到時父母生到肥矮毒柒都要怨

係喎啲清潔工仲未發達嘅，
啲努力撚快啲解釋

我講緊「唔好抱怨父母俾你嘅唔夠多....」呢句

利申私樓仔

Sorry 我上面冇話結婚生仔對樓主好重要,
我係想指出既然樓主講到窮人生仔,
係一件咁仆街既事,
仲要係度開post宣揚呢個理念,
咁佢一定會以身作則,
未來幾十年堅守自己既價值觀啦, 係咪先?
需知道呢個世界好多人講一套做一套,
今天的我打倒昨日的我,
但我見樓主對於窮人生仔正仆街
呢個思想已經入哂血,
所以我咪同一眾認同樓主既連登信徒一樣,
大大力支持樓主,
希望樓主引領我地一班係社會既迷途小羔羊開創美好人生,
樓主千祈唔好令大家失望

「人呀，最好係別降生，次好是立刻死亡」

By某書

咁你咪即係assume咗樓主未來會今天的佢打倒昨日的佢囉 咁咪即係你覺得喺未來結婚生仔將會對樓主好重要 咁如果樓主真係窮足一世 終身不娶都一樣有可能姐
我嘅意思係 你嘅發言其實係好無謂 兼且伴隨住一股小學雞味

我個人覺得 就算父母幾窮都好 你有有機會脫貧
無錯你可能話窮既父母會叫你腳踏實地做人
咩唔好投機取巧啊 槍打出頭鳥之類說話

但係講真如果你真係一心諗住擺脫目前既經濟狀況
你係可以完全無視其他人說講既野 增值自己先係最重要
我老豆老母都反對我宜家做緊既野 覺得幼稚啊唔踏實
但係我自己好清楚 自己條路應該自己行 堅信自己
正正係我兩老呢種所謂貧窮心態 可以俾我一個提醒

當我有一日成功之後 我唔會埋怨佢地
反而會俾更好既野兩老 感謝佢地屌鳩我廢

之前聽過一句說話 人可以生於貧窮 但唔可以死於貧窮

問題係思想源自父母同學校呢，
新世代多咗個互聯網唔知有冇幫助，
至少互聯網未普及都好難建立到一套父母同學校以外嘅思想，
除非天生觀察能力好又外向接觸到其他社會層面，
不過最戇鳩係窮撚父母家教好嚴，
我到中學都放學都要立刻返屋企，
唔俾十一後返屋企，
否則俾人話係學壞
我仲要係男黎

可能我細個開始比較反叛
就算屋企長輩啊 學校老師啊
我都咁出聲屌鳩佢地錯
同埋人大咗更加會明白
無人會理你出生 只要你成功咗
全世界都當你神一樣崇拜

當然你係上流有錢家族既仔女
社交圈子已經屈曬機 無得比
好似我呢d窮撚就要用好多好多時間
去建立對自己有用既人脈
可能唔同既就係上流社會仔女 可以好容易得到既野
我就用好多倍時間努力先可以得到 但並不代表無機會

點先算窮呀 淨係有錢人先生得好快絕種。呢度d人諗野真係恐怖....

有錢人都需要窮人做奴隸既
雖然全世界都好少可好似香港咁
你讀到咩學校都跟埋咩區 做成世襲式既窮

唔係努力就有回報嘅

出嗰少少力就以為自己畀其他少數窮人出身嘅成功人士出更多力/懷才不遇 首先唔會成功先囉

重要怨父母誕下咗你 點解唔諗下父母生咗個咁諗佢哋嘅仔/女 會覺得慘？

人地人口有幾多，地方有幾大每個人可以得到幾多社會資源？
再睇下華人，真係十分低等

算啦！養大你算係咁。

香港咁困難真係諗清楚先好生
眼見啲人畢業做左野一年，屋企已經趕佢走唔俾佢一齊住
先唔好話幫你買樓俾首期，連基本生活都負擔唔起做咩要生

又係垃圾孝順撚

窮撚父母搞到窮撚仔女先天上就輸比人 本來就係錯

就算窮撚仔女他日追贏大部人 咁係代表窮撚仔女叻 唔代表佢地父母冇錯

唔好再轉移視線 怪鳩窮撚仔女唔努力=窮撚父母冇錯

要睇窮到咩程度，如果窮到住劏房又上唔到公屋，父母又唔努力少少轉工，其實真係唔好生，只會令下一代生活艱苦。

但父母願意努力工作另計，講真香港地父母各一份工，願意上堂增值，生活唔係問題。

agger
唔會重複犯錯

Agger

最好每年去幾次旅行，個個月食一兩次fine dine，同埋可以有閒錢去娛樂

Sen就另計

其實拎黎比有乜意思？this is your life, you gotta live for yourself 香港人始終乜都要比一餐，硬係要搞到自己有hard feeling

周凱亮咪樓主呢批人囉 呢種思想咁扭曲

邊個想食一世屎

如果肯捱，老母做文員老豆做紀律部隊/工人已經可以輕鬆供2個仔女上大學唔洗借錢啦

我見好多赤貧家庭個老母都好垃圾，剩係識賭錢同睇電視

屌，你講埋戰國吖笨
咁呢個世界冇慘人喇

又搵李嘉誠 仲有冇其他例子，講多幾個黎聽下
又唔講下當時環境，咩撚野有張沙紙就發到圍啊屌你老母，岩岩岀冊？
最撚憎人係到9up

專科都係30k？你垃圾黎？

重點係 既然你本身得幾蚊 學咩人生仔 之後同個仔講 雖然得幾蚊但係係全部 咁撚樣啦

咁你明知自己無錢養唔起唔生咪唔會有十個月既流程囉 咪無你講個啲問題囉 依家唔係講生完之後點點點
係當然唔生 有啲事唔存在過係兩回事
明唔撚明？

班公屋狗就係要生多啲仔養佢地

孝順撚係咁on9架啦 老母自己決定要生 自己攞黎痛 居然要個仔感恩

成件事好似溝女咁 你願意為女神又生又死又刀仔吉大脾 唔通女神就老奉要感動咩

住劏房，連張正正常常既檯做功課都無
我都試過
但父母生個陣唔係咁

有錢人根本唔洗仔女比家用 份糧想點洗就點洗 唔好講咩老豆比錢d仔女洗或者唔洗做做二世祖

窮人每個月都要仔女比幾千蚊家用可能要比一半 搞到d仔女兩頭唔到岸咁 錢又儲唔到 每個月靠個幾千蚊去捱 永遠跟住窮父母一齊捱窮

唔洗比家用 已經每月多一大舊錢
如果老豆老母生性小小 有埋層樓比個仔 直頭要開始煩惱每個月點先洗得哂份糧

咁講

做仔女可以咁諗
但父母唔可以咁樣打飛機
旁人直頭唔好俾意見

一直都覺得公屋班賤種應該要去曬絕育

利申：私樓仔

窮人生小朋友係好自私既行為 你又知佢想你生佢出泥 人生咁多痛苦咁多挑戰 無存在就無痛苦 係啊 人生係會有快樂既事啊 但有幾多？中學畢業前？出左社會就要日日工作為三餐溫飽 窮人生完仔 出到泥 住公屋 由細到大無好既教育條件同環境 大個左做基層人口 無限loop 咪撚講比心機讀書改變生活個種廢話 人地一出世讀貴族學校 身邊有賓賓同私家老師幫你學英文 窮人呢？睇明珠台？己所不欲 勿施於人 回望自己幾十年 係捱生捱死既就唔好製造更多既人出泥 令佢地面對同你一樣既痛苦 窮人咪撚生仔啊

仔女嫌父母窮就大逆不道，就一堆愚孝打手話你自己廢賴父母
窮父母用恨鐵不成鋼屌仔女廢時，又唔見你班打手講返同樣嘅野？
仲停留養育之恩大哂呢個思想？所以父母話仔女廢天經地義但仔女話父母就唔得？
常見案例係如果個仔女月入少，啲人都係屌仔女廢對唔住父母多過屌父母廢
明明父母仲要係決定生你果個，最後變左仔女最大責任？
有人開脫話咁當時父母個代搵食艱難窮係應份
喂八九十年代好差乜？同埋父母賴年代艱難就得後生賴就比人話自己廢搵籍口，公平乜？
窮都算，有唔少窮父母仲膽敢厚面皮嫌返仔女唔出色，依類要仆街死
如果只係單純窮冇呢類思想都還好

「你又知佢想你生佢出黎」呢句野真係好有邏輯問題
佢未出世未有意識 點答你呀
人地反駁你「你又知佢唔想我生佢出黎?」 咁就可以無限loop
大佬呀 討論都俾d質素呀

所以果d人要承受返自己嘅惡果我覺得，香港只要你願意做，努力增值其實唔係咁差。

但殊情況例如有病例外嘅。

呢樣真，話人廢既同時，又唔諗吓問題既源頭。啲窮父母自己係勁既，一早已經發左達啦。佢地咪又係廢既。自己啲基因廢，生出黎既仔女又有要求高質，邊有咁理想架。無錢養，唔識教既，好心就唔好生啦。啲仔女一大啲，又要佢吓吓幫呢樣幫果樣，唔係話唔幫手，但幫完又期望啲仔女起事業/學業上好出色，邊有咁兩全其美？晒左時間幫父母做野，又點樣專注起事業/學業上？重次次都話用一陣。係呀，真係一陣呀，不過係好多次既一陣。我諗好多人都明白咩叫做等價交換，如果你要的到某一樣野，就要做出犧牲，付出代價。窮父母資源又無，時間又攞埋你去幫手，精神上又淨係識得虐待人，之後重要期望人有出色，有回報，邊有咁着數？等價交互呀大佬！自己知到啲仔女廢既同時，都好應該了解吓自己咩基因。點解自己都無出色？

無啦啦孝咩順 你會唔會理解錯孝順？

你哋班人繼續悲觀下去 繼續圍爐取暖啦

唔會改變㗎喇

飲品店「天仁茗茶」香港特許經營商賓仕國際（1705）今日上市，現場出現咗一位充滿仙氣嘅靚女，原來係主席陳錦泉嘅大女Tinny，專登晨早起身撐爸爸。

一出世在公屋長大的平凡下等人真係唔好抱怨
努力投胎資等下世成功吧

原來盲撐就叫樂觀

可能佢係窮人想生仔，見到我咁講咪接受唔到囉

依家邊撚到話樓主要買樓啫
你串人無錢之前都諗下佢想唔想好似你d樓奴買樓啦屌
樓主住公屋既話已經人生贏家啦傻鳩
你衝出黎柒之前有無用下個腦諗下架屌你老母臭閪

每次見啲孝順撚我都覺得好奇怪，就算我當你屌個啲仔女廢屌得岩（但其實都係個啲廢話），點解可以咁撚唔公平完全唔屌埋父母，仲要次次啲論點千篇一律又邏輯奇怪，不外乎話人廢／自己唔努力先怨父母（怨父母就100%=唔努力)？最廢一句就係與其怨不如改變，即係父母點怨就得，仔女就唔可以怨？同兩隊波比實時次次剩係吹死一隊犯規有乜分別？

諗起多年前個啲工時撚又係咁，幫哂老細講野，話人地個個都長工時係你唔捱得係你廢，因為係香港個個都係咁所以長工時就係正常，如果唔同其他國家比係完全唔知咩事，到人人都返24小時你都會覺得正常。近年多返唔少正常人所以班工時撚比人反攻漸見些微，但班孝順撚仲興盛緊，又完全似足班工時撚咁乞人憎，佢地可能覺得大多數香港父母都係咁嘅心態所以就係老奉，冇諗過本身有咁嘅心態本身就唔可取，但班撚屌只識用大多數黎分正常定唔正常，依班人他朝生仔都多數都會同樣覺得仔女欠左佢地，仲要有毒思想一路傳落下代

都見識過有啲孝順撚好勁
你話香港好多父母都係當仔女係投資工具（其實冇話全部係咁）
就會話你班廢青仔女對自己父母誅心論
凡父母出發點一定係偉大一定唔係為回報，凡仔女就一定剩係識睇錢
到你質疑如果唔係求回報點解仲要仔女比家用
佢地又會話唔通父母冇左你個雞碎幾千蚊家用會餓死乜
係想培養你責任感或者幫你儲錢渣
父母窮就順理成章反而講到如果父母有錢未比你做二世祖唔通咁就好
就係要你捱苦先為你好，班孝順撚點都講得通

樓主終於出黎, 等緊你呀喂,
唉, 上上面位朋友睇黎你都係唔明我想講咩
對於樓主係咪對結緍生仔睇到好重要我根本唔一D都唔care, 完全捉錯重點,
各位連登仔既父母係有錢定窮撚已經係概定事實,
講黎都冇意思
我最感興趣既係樓主會唔會嚴人寛己?
如果如你想講樓主將來真係月入唔高又買唔到私樓而又真係不結不生, 咁樓主咪真係一個真男人, 貫切始終, 就算佢冇錢我都會欣賞樓主
如果想反, 今日講一套將來做一套既, 咁我真係想叫樓主收一收皮。
To樓主, 小弟我雖然3字頭 , 但暫時冇結婚生仔打算, 生活還過得去, 3年半前創業, 身家算比同齡同學朋友好

我老豆老母好窮同好老先生我 但係佢地真係好錫我同冇諗過養兒防老 雖然窮但係我愛佢地

香港最多做到中產
你以中產做目標都可以既，上流就唔得
香港壟斷、階級、群帶仲勁過英國

就算想搞冇人霸既新行業 都死係離地貴租度

其實一個地方 搵30k港紙都唔夠買樓生仔係好痴線
得香港係咁，福利又差...
美國搵30K已經係Middle Class 除左紐約之外全部城市都夠買樓生仔...

但香港搵30K都只係夾心起跑線
養父母+唔生仔就剩太多錢
養父母+買樓就生唔到仔
養父母+生仔買樓完全唔夠...

生活質素仲要咁差
啲樓細到嘔

同意

那時，耶穌對門徒講了這個比喻：「天國有如一個要遠行的人，將自己的僕人叫來，把財產託付給他們；按照他們的才能，一個給了五個『塔冷通』，一個給了兩個，一個給了一個；然後動身走了。那領了五個『塔冷通』的，立刻去用來營業，另外賺了五個。同樣，那領了兩個的，也賺了另外兩個。但是那領了一個的，卻去掘開地，把主人的銀子藏了。

過了多時，僕人的主人回來了，便與他們算賬。那領了五個『塔冷通』的上前來，呈上另外五個『塔冷通』說：主啊！你曾交給我五個『塔冷通』，看，我賺了另外五個『塔冷通』。主人對他說：好！善良忠信的僕人，你既在少許事上忠信，我必委派你管理許多大事：進入你主人的福樂吧！那領了兩個『塔冷通』的也前來說：主啊！你曾交給我兩個『塔冷通』，看，我賺了另外兩個『塔冷通』。主人對他說：好！善良忠信的僕人！你既在小許事上忠信，我必委派你管理許多大事：進入你主人的福樂吧！

隨後，那領了一個『塔冷通』的也前來說：主啊！我原知道你是個刻薄的人，在你沒有下種的地方收割，在你沒有散布的地方聚斂。因為我害怕，所以我去把你的『塔冷通』藏在地下；看，你的仍還給你。主人回答說：可惡懶惰的僕人！你既知道：我在沒有下種的地方收割，在沒有散布的地方聚斂；那麼你就該把我的銀子，交給錢莊裏的人，待我回來時，把的的連本帶利取回。所以，你們把這個『塔冷通』從他手中奪過來，給那有了十個『塔冷通』的，因為凡是有的，還要給他，叫他富裕；那沒有的，連他所有的，也要由他手中奪去。至於這無用的僕人，你們把他丟在外面黑暗中，在那裏必有哀號和切齒。」

貧富懸殊的聖經例子

自己創業，好多謝父母唔駛比家用，將大學學費既本金比我做啓動資金

父母打本咁仲叫唔叫自己創業

起碼係自顧，有時間做自己野，窮人係用時間換錢

比著我係上帝都掟佢落地獄啦，連擺銀行做定期都唔識

點解 d 人成日用反問語氣去講
" 如果 x x x , 咁係咪得少數人可以生 "

好似講到呢個地球唔夠多人咁
其實係架 有無錢其實都唔應該生育
除非人口突然大減到二三百年前咁啦

人數增加 資源不變 (地球係得咁大) 貧富懸殊
未來每個人分到嘅資源一定更少 簡單數學嚟

而且人類根本就係生物中嘅害蟲之首

呢個係真理 無咩可以拗

無錯
無窮人生仔
咁第時邊個洗廁所？
邊個掃街？

其實人類社會個 hierarchy 同大自然個食物鏈一樣
係一個正三角形
所以我重來都唔會阻止窮人生仔

係香港有手有腳,肯做野,餓唔死你

同意，個個都咁識諗邊個做呢類工

價高者得，洗碗有50k我會做

利申，有父幹

無窮撚洗碗，有錢佬點享受，

Ever heard of automation?

連一個寧靜溫書環境同一張枱都比唔到要佢讀書叻？自修室又唔係24小時開又多人

仲有你窮要打工，返到屋企有冇教仔女做人讀書？ 好多人連報中學大學都唔識唔理學人生仔？

D 臭窮撚係諸多藉口.明明冇人拎左支槍迫佢生😹😹😹

佢話緊全香港冇樓既父母都係垃圾

平時老豆老母又要人接受現實 呢d都係現實黎 叫人接受自己又唔接受

講真，公屋連狗都唔俾養
應該禁止埋班公屋撚生仔女

窮人唔住狗屋住咩 住豪宅

唔生咪兩個人都有鞋著 係要辛苦自己 生多兩件連鞋都冇得著